失戀崩潰街頭遇勵志暖男 戀情在一吻後停住 卻原來成局中人

分手半年，對前度仍然念念不忘。剛剛裸辭，打算自立門戶做小生意，卻老是不見起色。各種壓力累積而不得抒發，Suki在半醉下再一次找上前度。電話怎樣打都不聽，於是直接在他家等他。從凌晨一點坐到五點多，等到眼淚都乾掉，他終於回覆。

失意時遇上「暖男」
突如其來的消息無情地將她擊倒。思緒紊亂，只曉得是時候離開。「你無事呀嘛？」一把沉實的男人聲從後發出。朦朧間也看不清他的輪廓，記得他安慰了自己幾句，說剛好要去練跑才遇見，最後更交換了電話號碼。那天回到家，他還打電話關心她回家了沒。

人在最脆弱的時候，僅是一句簡單的問候也足夠讓你感到溫暖。當然，這也是最容易乘虛而入的時刻。聊了幾天，他就約她出去吃晚飯。這個「練跑男」叫Kelvin，三十來歲，外形不太討好，但談吐斯文，感覺是個老實人。「當你喺最傷心嘅時候遇到個咁貼心嘅人，好自然會摏個頭埋去。」她知道對方本來在內地工作只得三千月薪，現在好不容易熬出頭來，他的故事亦鼓勵正處於事業低潮和迷惘期的她。儘管不是她的理想型，也感覺對方是個可交往的對象。有次他說要帶她去品酒會，後來取消了，兩人就去喝酒。醉翁之意不在酒也不用多說了吧，他主動親了她的臉頰，她也沒反抗。

介紹「熱情」夫婦給她認識
那夜過後，兩人彷彿進入了保溫狀態，怎樣都「煲唔滾」。有一天，他把她介紹給他的「伯樂」認識，他們是一對三十多歲的夫婦。「我唔知佢地有錢到咩地步，我坐過佢地架法拉利，淨係知成日去玩同食好西。」不想成為攀權附勢的人，所以她一直處於被動，倒是他們很熱情招待她。「睇你個樣都唔似想打工，返朝九晚五嘅人。有目標做自己生意係好事。 」他們老是說著鼓勵性的話，讓她一度深信，對方是打從心裡欣賞自己。

隨後的幾個月，夫婦常約她出去，朋友們的bbq、生日聚會、採士多啤梨，每次都差不多有幾百人。「佢哋會無啦啦畀相我睇，例如係全家人喺商務艙嘅合照、企喺林寶堅尼隔離影相，又話去上次去旅行坐咩直升機。有次佢哋約我食晚飯，結果帶咗我上去有成兩個籃球場咁大嘅Bar飲酒。」事情發展到這裡，旁觀者如你我或許已發現到端倪，而她當時卻一直不虞有詐，只以為那群人特別愛炫富。

原來一切只是......
久了，夫婦倆已得到Suki的信任，更叫她來自己公司，看有沒有興趣當紅酒sales。「一上到去先知咩事，好似邪教教會咁。」公司內全是圓桌，約有三百人各自圍著聊天，沒有任何電腦或文件。「我知道你有目標，但係需要錢實現，啱唔啱？」對方終於露出了狐狸尾巴。然後以疲勞轟炸式不斷向你推銷，說甚麼獨家代理產品、加入會員收五千多、賣出去就可以抽佣等等的話，更重點的是，她在公司裡看到不少之前聚會上碰過面的人，「佢會搵唔同嘅人同你傾計，好似教會咁，信咗
主之後會點點點。」這讓她連思考的空間也沒有。半信半疑，仔細看過合約並沒有怪異的地方，於是乎她簽約了。「當時係諗最盡都係畀人呃五千幾，都係博一博。」她記得他們根本不讓她拿出手機，就連她上廁所也跟著。

一直以來，夫婦都不肯說出公司名稱。Suki在看合約時把名字記著了，回去一看，負面新聞多的是。當時她心知不妙，深怕已提供的個人資料外洩，決定報警備案。可惜得來的回應是，這是種遊走法律邊緣的層壓式推銷手法，他們是香港註冊公司，個人資料只會當一般離職情況處理。後來回想，就是一個完美的陷阱。「就算真係搵到錢，我都唔想喺度做，更加唔想害其他人。」當然，夫婦仍鍥而不捨找她，她只好禮貌地婉拒「好意」。

訪問中，Suki作連珠炮發式大數夫婦的不是，不禁問，Kelvin呢？「仲講佢？佢哋根本係同一個團隊，佢搵我都無再覆佢！」從來都不涉愛情。

被欺騙感情和信任，只能說，下次帶眼識人吧。

5/10

推

醜男都搵到水魚

搞咁大個局先蝕5000 算好彩啦

醉翁之意不在酒也不用多說了吧，他主動親了她的臉頰，她也沒反抗。

食好西

直情抵玩添啦，幾個月先5000
5000蚊，百鳩幾個人分，每人50蚊，似事主洗劫佢地多D

又食好西，又坐法拉利，咁大壇嘢都仲係五千。

蝕晒俾你啦。

佢有賺啦，五千蚊玩幾個月，又去生日會又坐法拉利仲有其他活動，人地直情蝕埋油錢同場地費用比佢

哩啲會員無得賺，搞手只求打個和